<Document>
  # ALT-SPACE
    [color=#ff0000][bold]ALT-Space[/bold][/color] — это экспериментальный проект, направленный на серьезную игру [color=gray](16+)[/color]

    [color=orange][bold]![/bold] Некоторый контент может показаться неприемлемым для определенной аудитории.
    [bold]Если подобные материалы кажутся вам оскорбительными, возможно, это место вам не подходит.[/bold][/color]

    [italic][color=red]Само собой разумеется, что ERP (эротический ролевой отыгрыш) строго запрещен. Любой, кто будет пойман за этим в игре, будет удален из раунда с длительной блокировкой. Это место не для этого.[/color][/italic]

    ## Сеттинг игры

    [color=#ff0000][bold]ALT-Space[/bold][/color] — это ролевой проект, и все участники игры вместе выстраивают окружение, создающее интересную и приятную историю. 

    [color=red][bold]Игроки, не уважающие сеттинг игры, не смогут продолжать участие.[/color][/bold]

    Пожалуйста, будьте готовы к тому, что это не доброе и прощающее место — мы создаем его вместе. 
    Вы будете умирать и терять свои вещи — не позволяйте этому расстроить вас и [color=red]никогда не переставайте отыгрывать свою роль[/color], несмотря на обстоятельства. Зло существует в этом мире и во многих случаях оправдано. 

    ## Правила приличия
    Команда проекта ALT-Space не стремится вешать на своих игроков множество запретов. Мы все собрались тут ради веселья и нового необычного геймплея, поэтому мы используем правила приличия для поддержания интереса и приятной атмосферы. 

    [color=orange][bold]! [/bold]Пожалуйста, помните: мы не терпим неприличных участников, но считаем, что каждый достоин прощения.[/color]

    [bold][color=gold]Вот что вам следует помнить, играя на ALT-SPACE:[/bold][/color]

    • Никаких оскорблений или преследований, выходящих за рамки обычного послераундового стёба между сторонами. Будьте вежливы друг к другу.
    - Очевидно, не стоит использовать ругательства на постоянной основе во время игры [color=gray](OOC/IC)[/color], чрезмерное использование всё испортит.
    - Пожалуйста, воздержитесь во время игры от любого brain rot сленга, шуток и высказываний.
    - Используйте сленговые выражения в рамках сеттинга. Вы спокойно можете придумать собственный сленг или упрощать своё общение, но главное, чтобы это не выбивалось из атмосферы проекта.
    - Воздержитесь от грубой критики в сторону игроков своей фракции или противников в OOC. Лучше дайте им пару советов! 

    • Соблюдайте ролевые правила именования. Существа с глупыми именами или именами, отсылающими к реальным политикам и т. д., будут удалены без разбирательства.

    • Играйте реального человека. Как бы ни было весело быть психопатом-убийцей, старайтесь играть личность, вписанную в сеттинг.

    • Поддерживайте погружение. Пожалуйста, никаких проломов «четвертой стены» или отсылок к мемам в IC. Придерживайтесь роли!

    • [color=gold]«Портстрайк» (Portstriking)[/color], также известный как атака точки появления фракции до окончания периода перемирия [color=gray](grace period)[/color], запрещен. Портстрайк даже в незначительных формах недопустим.

    Это включает: рейды на арсенал фракции, кражу материалов с точки спавна фракции, любые враждебные действия на станции или непосредственно за её пределами.

    \n• A) Портстрайк разрешен только после предварительного обсуждения с администратором или текущим Сторителлером [color=gray](Storyteller)[/color] раунда до окончания периода перемирия.
    \n• B) Защита баз фракций от портстрайка аннулируется, если:
    - Корабль атакует, а затем укрывается на своей базе в течение пяти минут после первого контакта.
    - Порт предпринимает враждебные действия против кораблей в непосредственной близости от него.
    - Станции «Шакал» [color=gray](The Jackal)[/color] и «Убежище охотников» [color=gray](Hunters Refuge)[/color] не имеют защиты от портстрайка.

    • [color=gold]Убийство[/color]: мы полностью одобряем боевые действия с летальным исходом между участниками нашего проекта, но помните, что в период перемирия [color=gray](grace period)[/color] это недопустимо.
     \n• A) Помните, что любой конфликт должен иметь Roleplay-основания. Вы не должны молча убивать участников конфликта просто потому, что не смогли решить всё словами. 
     \n• B) Вы можете использовать самые различные способы лишения жизни в рамках разумного.
     \n• C) Хотя легкий «фраггинг» [color=gray](убийства ради счета)[/color] допустим в сторону вражеской фракции при открытом конфликте, неоднократные жалобы на людей, убивающих без какой-либо причины, могут привести к вашему исключению за низкое качество игры. 
     \n• D) Но не всё так просто, есть ряд условий, которые слегка ограничивают вашего внутреннего потрошителя:
     - Убийство членов своей фракции: помните, вы команда. Вы не должны убивать своих, если у вас нет крайне весомой причины; эта причина должна быть куда более серьезной, чем для убийства кого-либо из другой фракции. 
     - Недопустимо использовать trash-gun, closet-gun и любые другие самодельные ловушки, которые нарушают сеттинг проекта.
     - Имейте честь: старайтесь не оставлять трупы в открытом космосе, не выкидывать и не уничтожать тела своих врагов. Лучшим решением будет оставить их и сообщить об этом их фракции. Уважайте противника.
</Document>